Galneryus算唔算技術最頂尖既metal band？

8:06
Syu支結他solo可以唔洗望一路fing一路彈，仲要無彈錯
Sho主唱係當年日本男高音小野正利，依家已經53歲，但仲keep住副歌下下F5爆住咁唱
Taka低音bass勁低調，但原來又係超級高手

比較近期既live，F5高音既音色因為50歲聲音退化已經不復往年，但小野san仍然好努力

仲有就係鼓手，Fumiya離團真係好可惜，佢既力度音色技術又係日本數一數二，依家入團既後生仔LEA屬於新人，街機打鼓遊戲GITADORA頂尖玩家，又係一隻怪物

但係SHO寫果啲英文詞成舊屎咁

一隊我喜愛嘅Band，成員係有實力，Syu就直情唔洗講，但感覺成隊band都係圍住Syu轉，開始d歌嚟嚟去去都係差唔多，係近期stream live首新歌幾正。Fumiya時期其實d歌都咗好多鼓位聽，我幾鍾意，離隊真係幾可惜。

都好希望下隻album可以加多d其他成員嘅元素入去，好似the Follower taka嘅bass solo，呢d位幾正。 另外近三隻album故事連貫性都幾特別。

真係聽左7~8年
係香港都搞過一次live 但都好似冇咩人識

你當prog嗰班死

我都係鍾意yama b嗰陣嘅galneryus

黎緊出新碟，希望唔好同之前個幾隻碟曲風咁似啦，見Syu用新整pedal錄歌都幾期待
好想有首Angel of Salvation咁既經典再出現
小野唱live冇以前咁穩，聽碟就同以前冇分別咁濟
唔知有朝一日離團有咩人頂到vocal個位

Btw 依家聽Unlucky Morpheus多，依隊真係越黎越正
Fumiya唔留番係Galneryus 有d可惜

留返比Syu寫啦

兩次呀，15年尾Syu仲話感受到香港人熱情，下年要再黎，點知

不過我19年尾都去左仙台睇佢地live，睇完食完居酒屋上橋走果陣面對面撞正

比較下，Syu手結他真係未見過有人玩到好似佢咁癲

小野53歲啦，後生點勁，去到呢個年紀d聲帶閉合，音色一定會退化

我好歡迎Fuki入Galneryus，之前首Reason已經覺得佢同Syu好夾

呢隻啱唔啱？
同Syu嗰類Neoclassical唔同

Yama-B擅長E4到C5呢個音域，D5打後既高音Sho響亮好多

Sho早期唱返d舊歌都好好聽，後期唔太夾

但我係小野fans

我就係鍾意yama b浸佬味，sho啲中低音唔夠實，簡單講就係yama b把聲metal啲

有無highlight？
其實我唔係亂9咁吹捧Syu
佢寫曲正，結他快又準，同埋佢live solo果下好鐘意佢全程fing自己都好享受。

以往睇過d所謂彈得快既結他佬，好多出live都彈唔準，一係比我感覺似亂咁fea。

Yama-B依家唔知做乜鬼，學小野發福，又拎住支結他唱+solo，好似Beyond咁

技術band代表 ： dream theater

兩次live喎

差啲要世界大戰，不過好彩冇人聽metal

一時間諗唔到有咩磚可以拋，留名聽歌先，大家努力

兩次!?!?!

一次starhall 一次HA 麻
我仲記得starhall 果次半個場係空

13年果陣我未粉galneryus，15年尾果次去左台灣睇，買左機票先知佢地黎，好彩台灣場接住落

JP點都唔夠Syu黎，淨講技術，唔講作曲

世界大戰抹黑宇宙了 Can you feel?

13年一次star
18年一次ha
Syu 手結他真心正

其實去到佢地呢d level 重講咩技術
一定係計end product 嫁啦

我屌，原來上次已經15年
時間過得快撚到

問題係vocal把聲好唔掂

寫返全日文算啦
yama b D詞好佢好多

Fate of the sadness

係隊嘢除咗James LaBrie之外個個都勁

你當佢係隊BAND既和音 觀感就FIT晒

dream theater

Galneryus 好野來
鍾意Yama b 嗰陣

DA SPIRIT CARRIES AAAAAAAA

屌識食
我都好鍾意呢首

最近隻live bd有玩

小野啲英詞直頭睇到我頭都痕埋
syu寫都冇問題
小野真係唔得

HA個場正好多

Starhall個場音響成pat屎咁，結他勁細聲
HA正好多，仲用新結他crying v黎表演

兩次呀

star hall果場我執左死雞

唔知邊個整左banner送俾佢地

佢地影完相就以為要還返

跟住後面有人嗌送俾佢地架

我就係正小野前面嗌話送俾你地架

小野就除左佢戴住既護腕俾左我

以為係我搞出黎

成班勁到音樂學校出黎咁

又離？利申 junichi 之後無聽

咁都世界大戰？
JP神枱級 鬥都唔洗鬥啦下嘛

我淨係係台灣走左上前唱Bash Out，然後同小野握左手

DT各方面都好完美，先唔講阿伯聲James，
只不過Prog music同Power Metal都有出入
無論唱方面既key，結他、bass、鼓既密度
Galneryus強度高過DT，係爆發力，技術方面

但DT對音樂既啄磨程度，音樂造詣都同Galneryus唔同境界。

Angels of Salvation 15分鐘入面有10分鐘都係爆住去
DT 10分鐘以上既歌好多時都係好有feel既輕鬆位

所以兩者無乜可比性